Tumblr刊裸照無王管 泳池健身室重災區 受害人：刪咗幾次仲流傳

有無想過，在泳池、健身中心的更衣室，甚至在商場洗手間，會被人偷拍，裸照更被放在社交網站瘋傳？一向對上載裸照無限制的社交網站Tumblr上，有不少相信是在本港更衣室和洗手間偷拍的男士裸照瘋傳。

律師指偷拍裸照並上載至網站，涉嫌發布淫褻刊物，而且罪行性質相當嚴重，令市民在更衣或如廁時恐懼，可判處即時監禁。

有被傳裸照的過來人對記者稱，多次向Tumblr報告要求刪除照片，但每隔一段時間，又有人重新把裸照上載。

2013年被Yahoo收購的社交網站tumblr，對上載內容無甚限制，據調查指，近半使用者會瀏覽到色情內容。或因如此，有人專門在本港的泳池、健身室的更衣室，甚至商場洗手間偷拍，並把照片上載至tumblr。
泳池健身中心更衣室、商場洗手間 成偷拍地

記者從tumblr上流傳的裸照發現，被偷拍者均為男性，偷拍的地方包括康文署轄下泳池的更衣室，和商場的洗手間。《蘋果日報》報道亦發現，有偷拍的地方相信是大型連鎖健身中心更衣室，包括Fitness First和已結業的California Fitness，以及九龍公園泳池更衣室。

不少偷拍裸照被不斷轉發，更有人留言向偷拍者索取更多裸照，亦有人留言討論哪裏可偷拍。
刪原文不刪轉發 受害人稱難阻傳播

Tumblr並無限制上載色情內容，使用者可向tumblr報告違規內容。有裸照曾被瘋傳過來人對《香港01》記者稱，tumblr的遊戲規則令裸照更容易傳播，「即使上載者已經刪除帖文，被轉發到照片卻沒有一同被刪，依然可以繼續轉發和流傳。」

他曾經多次向tumblr投訴裸照被傳播，每次都要提供證據，證明自己是照片的擁有人或照片被惡意傳播。他稱tumblr每次都隔一兩日才把原帖和轉發到帖文刪除，「但這段時間已經有很多人把照片保存，之後再上載。」他感到沮喪和困擾。

律師：偷拍並發布是反社會 可判即時監禁

律師黃國桐指，偷拍裸照並上載至網站，涉嫌發布淫褻刊物，一經定罪最高刑罰是監禁5年。他認為這類偷拍並非「偷拍裙底」，而是全裸並在網上發布，罪行性質相當嚴重，令市民在更衣或如廁時恐懼，可判處即時監禁。

康文署發言人指，絕不容忍有人在游泳池範圍包括更衣室及廁所偷拍，若任何人在這些地方拍攝，均屬違法，一旦發現會交由警方跟進，過去一年在九龍公園泳池未收到相關投訴，已加強巡視。

警方：或涉多項罪行

警方網絡安全及科技罪案調查科暫未接獲關於偷拍裸照並上載至tumblr的相關報案。

警方發言人強調，在公眾地方偷拍可能干犯多項罪行，包括《刑事罪行條例》中的「遊蕩」罪行，最高可處監禁2年，或「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」罪行，最高可處監禁5年；《公安條例》中的「在公眾地方作出擾亂秩序的行為」，最高可處監禁12個月及罰款5,000元；或普通法的「作出冒犯公眾的不雅行為」罪行，最高可處監禁7年。

而在網上發布淫褻物品可能觸犯《淫褻及不雅物品管制條例》，最高刑罰為罰款100萬元及入獄3年，若涉及未滿16歲的兒童，可能違反《防止兒童色情物品條例》管有、發布兒童色情物品，最高刑罰可被判罰款200萬元及監禁8年。

另外警方在今年11月14日晚，接獲一名男子報案，指懷疑一名男子在尖沙咀一泳池更衣室內偷拍，人員接報到場，經調查後拘捕一名41歲外籍男子。該男子被控「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」，已於11月15日在九龍城裁判法院應訊，案件交由油尖警區刑事調查隊第三隊跟進。

比啲女性嚟睇下

死gay佬點解唔出嚟自首？
入到去可以唔使返工日玩夜玩

蘋果記者係咪搵緊丁圖個陣無意發現?